Jootma-Räsna kogukonna kohus. Kohtu korra pärast oliwad kokku tulnud: Kohtuwanem: K. Böttcher, kõrwamehed: J. Seppmann ja H. Peips.
Et Madli Truumann ja tema käemees Hans Torm ei olnud kohtu ette ilmunud nõnda samuti ka juut Israel Rakstein kes teisel nädalal oli Paide kreisi politsei II jäuskonna noorema abilise käest kindla käsu saanud ilma aja wiitmata Eestimaa kubermangust enese perekonnaga ära wäljaminna; seepärast pidi kohus järgmist otsust tegema, sest et wõimata on juuti Israel Raksteini weel kohtuette kutsuda.
Kohus mõistis: Kui Madli Truumann ei taha neid 3 wasklühtrid mida ta oma enese käega juudi kraamide hulgast ärawõttis millede hind 2 Rubla 60 kopikat wäärt on juudi ütlemise järele, enesel pidada, wõi arwab nende hinna wähema ehk rohkema olewat siis saawad nad kogukonna kohtu poolest oksioni wiisil enam pakkumise teel äramüüdud. Kohtuvanem teadis ütelda et Madli Truumann on luband nende lühtritega rahule jääda mis tema käes on, sest et juudi käest enam wõimalik midagi saada ei ole.
Kohtuwanem: Kustas Böttcher xxx
Kõrwamehed: Joosep Seppmann xxx Hans Peips xxx
Kirjutaja: allkiri
